% !TEX root = menschen-halten.tex
\section{Sanitäre Anlagen für maximale Sauberkeit}
\label{equipment-sanitary}

Durch schmerzhafte Erfahrung lernte der Mensch, dass er einen nachweisbaren Nutzen von praktischer Hygiene bekam. Weniger Tote durch verunreinigte Hände und gefährliche Infektionen sind Grund genug, um die Hygiene Ihres Menschen zu beachten. Schließlich wollen Sie für eine lange Zeit Freude an einem gesunden und zufriedenen Menschen haben. Im Kapitel \ref{health-teeth} gehen wir nochmal explizit auf die Zahnhygiene ein, doch hier behandeln wir erst die notwendige Ausrüstung.

\subsection*{Waschbecken}
\label{wash}

Ein Waschbecken ist ein sinnvoller Einbau. Es dient dem Waschen der Hände und des Gesichts, eventuell auch zum Rasieren. Das Waschen der Hände hat sich als eine dringend nötige Tätigkeit erwiesen, da Menschen mit Ihren Händen und Fingern an Orte kommen, bei denen es von Bakterien nur so wimmelt. Sie lauern auf allen Oberflächen und der Mensch fasst mit Freude Dinge und andere Menschen an. Er gibt Ihnen die Hand und schon gibt es einen Austauch der beiden Bakterienträger. Um die Weitergabe von ansteckenden Keimen zu vermeiden, ist das regelmäßige Waschen der Hände unentbehrlich. Gewöhnen Sie Ihrem Menschen an, jedes Mal alle Stellen an den Händen ausgiebig mit Seife für eine halbe Minute zu reinigen\footnote{Diese Zeit mag Ihrem Menschen quälend lange vorkommen, aber kann ja dabei noch Kniebeugen machen, um sich gleichzeitig zu bewegen.}. Nach Toilettengängen oder beim Heimkehren in das eigene Zuhause, vor dem Essen oder nach anderen schmutzigen Tätigkeiten gilt die Empfehlung, dass der Mensch sich die Hände wäscht.

\subsection*{Toilette}

Wie Sie bereits beobachtet haben, steckt der Mensch sich alle möglichen Dinge in den Mund\footnote{Das passiert auch häufig mit nicht essbaren Gegenständen, vor allem in einem sexuellen Kontext.}. Schluckt er sie hinunter, wie beispielsweise Nahrungsmittel, müssen diese auch in verarbeiteter Form seinen Körper wieder verlassen. Deshalb uriniert und defäkiert Ihr Mensch. Alle Stoffe, die aus seinem Körper hinauswollen, verlassen auf diesem Weg seinen Körper. Je nach konsumierter Menge an Wasser und Lebensmitteln sowie seines Stoffwechsels und Verdauung werden diese Prozesse schneller oder langsamer eingeleitet. Mindestens einige wenige Male pro Tag sind allerdings üblich. Da sich in modernen Unterschlüpfen aufgrund der Menge der Fäkalien nach kurzer Zeit der eine oder andere Haufen ansammmeln würde, haben sich Menschen etwas Schlaues überlegt. Sie haben die Toilette erfunden, auf welche der Mensch in sitzender Position seines Körperinhalts entledigt. Deshalb ist der Einbau für das Zuhause eines Menschen vielerorts bereits vorgeschrieben\footnote{Industrienationen sind hier anderen Ländern voraus.}. 
Beachten Sie, dass die sitzende Position auf einer Toilette nicht dem natürliche Defäkieren entspricht. Primaten gehen in eine tiefe Kniebeuge, um zu defäkieren, damit Darm und Darmausgang in einer optimalen Ausrichtung sind, damit die Fäkalien seinen Körper leicht verlassen. Die neumodische Position erhöht das Risiko von Hämorrhoiden, die sich leicht vermeiden lassen. Nutzen Sie für Ihren Menschen einen kleines Höckerchen, um seine Beine während eines Stuhlgangs in die richtige Position zu bringen, die mehr seiner Natur entspricht. Alternativ gibt es noch einen Markt für Toiletten, die nicht mehr zu sein scheinen als ein Loch im Boden. Wenn Ihr Mensch gelenkig genug ist, wird ihm das vollkommen ausreichen. Er wird mit einer derartigen Toilette auch signifikant weniger Zeit an seinem Handy oder auf der Toilette Zeitschriften lesend verbringen, da dafür die Position zu unbequem ist. Noch ein Gewinn!

\subsection*{Dusche}

Eine Dusche ist ein Ausrüstungsgegenstand, die Ihrem Menschen ermöglicht, seinen Körper im Stehen mit Seife und Wasser zu reinigen. Duschen gibt es in unzähligen Varianten: mit Glasscheiben oder welchen aus Kunststoff, bodeneben oder mit Einstieg, mit Wanne oder gefliest, in hübsch, edel, langweilig. Falls Sie über die entsprechenden finanziellen Ressourcen verfügen, ist es leicht, eine Menge Geld für eine Dusche auszugeben. Dabei ist der Prozess des Duschens nicht besonders spektakulär. Er dient primär der Körperreinigung vor Schweiß und Verschmutzungen, die sich bei Nichtreinigung mit der Zeit zu einem unangenehmen Körpergeruch umschlägt, den andere Menschen als abstoßend, weil eklig, empfinden. Auch zur Vermeidung von Infektionen oder Krankheiten ist eine Reinigung seines Körpers essenziell, wozu Sie sich am besten einer Dusche bedienen. Der Vorgang ist schnell erklärt:

\begin{enumerate}
    \item Duschen Sie Ihren Menschen in der Dusche mit Wasser ab, bis er vollkommen benetzt ist (auch die Haare, aber nicht bei jedem Duschgang). Die meisten Menschen mögen warmes Wasser. Eine kalte Dusche ist dennoch empfehlenswert, da \hyperref[environment-temperature]{Kälteexposition} gesund ist und einige Vorteile bringt, wohingegen zu heiße Duschen die Haut beschädigen kann.
    \item Seifen Sie Ihren Menschen von oben bis unten ein. Ob Duschmittel oder Shampoo oder was auch immer Sie auf Ihren Menschen schmieren, es sollte sich vor allem für Menschen eignen und kein Mikroplastik und schädigende Chemikalien enthalten. Einfache Seife funktioniert sehr gut.
    \item Waschen Sie die Seife mit warmem oder kaltem Wasser wieder ab, bis sich keine Seife mehr auf seinem Körper befindet.
\end{enumerate}

Fertig. 

\subsection*{Optional: Badewanne}

Menschen lieben es, wenn Ihr gesamter Körper von Wasser umgeben ist. Ob sie das an die Zeit in der Bauch der Mutter erinnert oder einfach nur eine angenehme Wärme ausstrahlt, ist noch ungeklärt. Badewannen sind ein ausgezeichnetes Hilfsmittel, um den Menschen in Wasser zu immergieren. In der Badewanne befindet sich der Mensch in liegender Position, umgeben von einer Menge warmem Wasser. Je nach Kosten für Wasser und Heizung dessen sollten Sie sich die Anschaffung einer Badewanne genau überlegen, da auch der Einbau mit Kosten verbunden ist. Das macht die Badewanne zu einem absoluten Luxusprodukt, da sie nur zur Entspannung eines Menschen ausgelegt ist, die er sich auch durch andere Verhaltensweisen und Techniken aneignen kann. Natürlich fallen Ihrem Menschen an dieser Stelle Gründe ein, warum eine Badewanne dennoch eine lebenswichtige Anschaffung sei: Sitzen sei so viel bequemer als stehen\footnote{Weil Ihr Mensch in seinem Leben nicht bereits genug sitzt.}; man kann damit ausriechend Wasser für Ernstfälle bunkern; irgendwo müsse man eine Leiche ja zersägen. Das sind keine besonders guten Gründe, zumal eine Dusche deutlich günstiger und praktischer im steigenden Alter eines Menschen ist. 
Überlegen Sie es sich also gut, ob Sie Ihrem Menschen eine Badewanne anschaffen. 